<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" version="2.0">
	<channel>
		<title>Consob: News</title>
		<link>https://newsmanifestazioni.telpress.it/FeedRSS/story/Consob/news.xml</link>
		<description>Agenzia di Stampa</description>
		<language>it-it</language>
		<lastBuildDate>28 Lug 2025 08:35:11</lastBuildDate>
		<generator>Telpress TOSCA</generator>
		<webMaster>info@telpress.it</webMaster>
		<image>
			<url>https://www.telpress.it/wp-content/uploads/2021/03/logo-no-40-2048x531.png</url>
			<title>I Logo</title>
			<link>http://www.telpress.it</link>
			<width>80</width>
			<height>60</height>
		</image>
		<item>
			<title>MILAN MARKE PRE-OPEN: Il deal USA-UE su dazi rinforza mercato futures</title>
			<subtitle>
				<![CDATA[ ]]>
			</subtitle>
			<content:encoded>
				<![CDATA[ <p>Alliance News <br> <br> - Lunedì il mercato dei futures risponde positivamente all&#39;accordo tra USA e UE, che hanno firmato un accordo sui dazi al 15% che si applicherà alla maggior parte dei prodotti in ingresso a Washington. Il deal arriva dopo un mese di estenuanti trattative, con l&#39;UE che ha puntato a tariffe del 10% e con la Casa Bianca pronta ad alzarle fino al 50% entro l&#39;1 agosto. I dazi su acciaio e alluminio, però, rimangono incollati proprio al 50%, mentre l&#39;UE si impegnerà ad acquistare USD250 miliardi all&#39;anno di energia in aggiunta ad armi ed equipaggiamenti militari. Il tutto abbinato a un nuovo piano di investimenti negli USA da USD600 miliardi. Sorride l&#39;automotive, che vede scendere la tariffa al 15% dal 27,5%. Il FTSE Mib è atteso in rialzo dell&#39;1,2% e di 490 punti. Venerdì, il listino ad alta capitalizzazione aveva chiuso in verde dello 0,3% a 40.726,26 punti, il Mid-Cap è andato in flessione dello 0,2% a 55.114,09, lo Small-Cap ha raccolto lo 0,6% a 32.476,99, l&#39;Italia Growth in passivo dello 0,1% a 8.344.59 punti. Sul mercato dei futures, il CAC 40 di Parigi fa un passo avanti dell&#39;1,1% e di 88,5 punti, il DAX 40 di Francoforte va in risalita dell&#39;1,2% e 284,4 punti, il FTSE di Londra rilaza dello 0,6% e 51,8 punti. Sul FTSE Mib, nella giornata di contrattazioni di venerdì, la migliore performance di giornata è stata di Interpump Group, che ha chiuso in rialzo del 5,1% a EUR37,32 ad azione. Prysmian ha ceduto un altro 5,0% di Yofc e ha incassato EUR79 milioni: il titolo è calato dell&#39;1,2%, tra le peggiori performance di giornata. In rosso è finita anche FinecoBank, che ha terminato le contrattazioni in negativo dell&#39;1,1% a EUR18,59 ad azione. BPER Banca - rialzista dello 0,8% - ha comunicato di aver superato la soglia del 66,7% del capitale sociale di Banca Popolare di Sondrio - in negativo dello 0,3% a EUR11,98 - nell&#39;ambito dell&#39;offerta pubblica di acquisto e scambio volontaria promossa sull&#39;intero capitale di quest&#39;ultima. Sempre sul fronte del risiko bancario, il ceo Luigi Locaglio ha fatto sapere che &#34;Il prezzo dell&#39;offerta è corretto&#34; e post integrazione i multipli di Borsa di Banca Monte dei Paschi di Siena rifletteranno finalmente i fondamentali della banca senese. Il numero uno di MPS - in crescita dello 0,7% -ha escluso l&#39;introduzione di una componente cash nell&#39;OPS su Mediobanca - che è salita dello 0,4% - precisando che la carta di un rilancio resta da valutare solo verso la fine dell&#39;offerta, fissata per l&#39;8 settembre. Eni ha pubblicato i risultati finanziari. Per quanto riguarda il primo semestre, i dati consolidati mostrano un utile netto adjusted di EUR2,54 miliardi, milioni, in calo del 18% rispetto ai EUR3,10 miliardi del 2024. L&#39;utile netto complessivo del semestre è stato di EUR1,71 miliardi, in diminuzione dell&#39;8,0% rispetto a EUR1,87 miliardi dell&#39;anno precedente. Il titolo è cresciuto dello 1,8%. Nexi, che è avanzata del 3,3%, ha comunicato venerdì di aver rinnovato fino al 2029 l&#39;accordo con Crédit Agricole Italia per la distribuzione in esclusiva delle proprie soluzioni di incasso e pagamento, rafforzando una collaborazione attiva da oltre trent&#39;anni. Stellantis ha rialzato la testa e ha guadagnato il 3,1%, mentre è andata ancora in rosso, dopo l&#39;ultima sessione in forte ribasso, anche STMicroelectronics, che ha registrato una decrescita dell&#39;1,0% dopo che gli analisti hanno abbassato il target price. UniCredit, che ha avviato la prima tranche buyback 2024 per massimi EUR1,8 miliardi, ha chiuso lievemente in ribasso a EUR61,23%. Enel ha firmato un accordo finalizzato alla concessione di finanziamenti multivaluta da parte di Citigroup Inc e del Fondo Danese per le Esportazioni e gli Investimenti per un importo massimo di EUR756 milioni. Il titolo ha terminato la corsa in su dello 0,7%. Sul Mid-Cap, la migliore performance è stata di Comer Industries, che è riuscita a guadagnare il 7,7% a EUR32,30 ad azione. Webuild è calata del 4,7%. Venerdì la società ha annunciato risultati finanziari straordinari per il primo semestre, con un utile netto in forte miglioramento a EUR131,9 milioni, con un incremento del 61% rispetto a EUR82,0 del primo semestre 2024. Banca Ifis - in verde dello 0,2% - è vicina all&#39;acquisizione di Euclidea SIM, secondo quanto riportato da Il Sole 24 Ore di venerdì. NewPrinces ha marcato saldo negativo del 9,4%. In giornata i rumors di stampa sull&#39;acquisizione di Carrefour Italia. Il suo è stato il peggiore risultato di giornata. Iren, in positivo dell&#39;1,1%, ha rinnovato il proprio programma Euro Medium Term Notes, incrementando il plafond massimo da EUR4,0 miliardi a EUR5,0 miliardi e riportandolo in Italia grazie all&#39;approvazione da parte di Consob e all&#39;ammissione alla quotazione sul MOT di Borsa Italiana. Sullo Small-Cap, ancora una sessione positiva per Tessellis, in su del 5,2%. Buoni acquisti su Ratti, avanti dello 0,6%. La testa del listino è stata di GPI con aumento dell&#39;8,6%. BF è cresciuta dell&#39;1,1% dopo aver comunicato che la controllata BF International ha firmato un memorandum of understanding con SACE, in occasione del Vertice intergovernativo Italia-Algeria e del Forum Imprenditoriale tra i due Paesi. L&#39;espansione in Africa ha pesato sul rendimento positivo. Fidia ha emesso 345.000 nuove azioni dopo la convesione di 10 obbligazioni: il titolo è sceso del 3,0% a EUR0,3221. FNM, in basso dello 3,6%, giovedì ha comunicato di aver sottoscritto un contratto di finanziamento unsecured dell&#39;importo di EUR40 milioni con Finlombarda - intermediario finanziario interamente partecipato da Regione Lombardia - per l&#39;acquisto di 13 treni. Bestbe Holding ha chiuso il listino con un decremento del 14% e azioni a EUR0,057 ciascuna. Caltagirone editore, che ha presentato i risultati semestrali con utili in crescita del 54% ma con un peggioramento dei margini, ha terminato in giù dell&#39;1,5% a EUR1,70 ad azione. Tra le PMI, ICOP, che ha lanciato RoboGo per il Porto di Trieste in un&#39;operazione da EUR82 milioni, è flat a EUR14,90. Haiki+ ha sottoscritto un aumento di capitale del 46%, mentre il titolo è calato del 3,0%. Ena Italia - flat a EUR0,87 - ha comunicato che il board, riunitosi il 24 luglio, ha nominato per cooptazione Vincenzo Mario Gazzaneo quale nuovo consigliere di amministrazione, in seguito alle dimissioni di Gonçalo Mendez. Buona performance di iVision Tech, con incremento del 4,9%, mentre Diadema Capital ha chiuso il listino in rosso del 5,8%. La neoquotata Energy Time è scivolata sul fondo con il segno meno del 5,5% dopo il &#39;battesimo&#39; rialzista di giovedì. A New York, venerdì, il Dow Jones ha chiuso in verde dello 0,5%, il Nasdaq è avanzato dello 0,2% e l&#39;S&#38;P 500 ha registrato un incremento dello 0,4%. In Asia, il Nikkei scambia in negativo dell&#39;1,0%, l&#39;Hang Seng in positivo dello 0,5% e lo Shanghai Composite è lievemente rialzsita a 3.594,10 punti. Sul fronte valutario, l&#39;euro passa di mano a USD1,1739 da USD1,1729 della chiusura di venerdì, mentre la sterlina scambia a USD1,3428 da USD1,3483 di venerdì sera. Tra le commodity, il Brent scambia a USD68,8 da USD68,87 al barile della chiusura precedente mentre l&#39;oro vale USD3.3343,23 da USD3.334,16 l&#39;oncia l&#39;oncia di venerdì sera. Sul calendario economico di lunedì, in una giornata scarica di macro, alle 1400 CEST è atteso l&#39;indice sulla fiducia dei consumatori spagnoli, alle 1500 CEST aste BTF francesi con scadenza a 3,6 e 12 mesi. Alle 1730 CEST ci sono le aste dei Buoni del Tesoro USA con scadenza a 3 e 6 mesi e a 2 e 5 anni. A Piazza Affari sono attesi i risultati semestrali di Poligrafici Printing, Risanamento e Telea Group. Di Michele Cirulli, Alliance News Reporter Commenti e domande a redazione@alliancenews.com Copyright 2025 Alliance News IS Italian Service Ltd. Tutti i diritti riservati. 2025-07-28 08:34 </p> ]]>
			</content:encoded>
			<link>https://newsmanifestazioni.telpress.it/FeedRSS/story/Consob/20250728_0001.html</link>
			<description/>
			<pubDate>28 Lug 2025 08:35:11</pubDate>
			<dc:creator>Redazione</dc:creator>
		</item>
		<item>
			<title>2 MILAN MARKE PRE-OPEN: Il deal USA-UE su dazi rinforza mercato futures</title>
			<subtitle>
				<![CDATA[ ]]>
			</subtitle>
			<content:encoded>
				<![CDATA[ <p>2 Alliance News <br> <br> - Lunedì il mercato dei futures risponde positivamente all&#39;accordo tra USA e UE, che hanno firmato un accordo sui dazi al 15% che si applicherà alla maggior parte dei prodotti in ingresso a Washington. Il deal arriva dopo un mese di estenuanti trattative, con l&#39;UE che ha puntato a tariffe del 10% e con la Casa Bianca pronta ad alzarle fino al 50% entro l&#39;1 agosto. I dazi su acciaio e alluminio, però, rimangono incollati proprio al 50%, mentre l&#39;UE si impegnerà ad acquistare USD250 miliardi all&#39;anno di energia in aggiunta ad armi ed equipaggiamenti militari. Il tutto abbinato a un nuovo piano di investimenti negli USA da USD600 miliardi. Sorride l&#39;automotive, che vede scendere la tariffa al 15% dal 27,5%. Il FTSE Mib è atteso in rialzo dell&#39;1,2% e di 490 punti. Venerdì, il listino ad alta capitalizzazione aveva chiuso in verde dello 0,3% a 40.726,26 punti, il Mid-Cap è andato in flessione dello 0,2% a 55.114,09, lo Small-Cap ha raccolto lo 0,6% a 32.476,99, l&#39;Italia Growth in passivo dello 0,1% a 8.344.59 punti. Sul mercato dei futures, il CAC 40 di Parigi fa un passo avanti dell&#39;1,1% e di 88,5 punti, il DAX 40 di Francoforte va in risalita dell&#39;1,2% e 284,4 punti, il FTSE di Londra rilaza dello 0,6% e 51,8 punti. Sul FTSE Mib, nella giornata di contrattazioni di venerdì, la migliore performance di giornata è stata di Interpump Group, che ha chiuso in rialzo del 5,1% a EUR37,32 ad azione. Prysmian ha ceduto un altro 5,0% di Yofc e ha incassato EUR79 milioni: il titolo è calato dell&#39;1,2%, tra le peggiori performance di giornata. In rosso è finita anche FinecoBank, che ha terminato le contrattazioni in negativo dell&#39;1,1% a EUR18,59 ad azione. BPER Banca - rialzista dello 0,8% - ha comunicato di aver superato la soglia del 66,7% del capitale sociale di Banca Popolare di Sondrio - in negativo dello 0,3% a EUR11,98 - nell&#39;ambito dell&#39;offerta pubblica di acquisto e scambio volontaria promossa sull&#39;intero capitale di quest&#39;ultima. Sempre sul fronte del risiko bancario, il ceo Luigi Locaglio ha fatto sapere che &#34;Il prezzo dell&#39;offerta è corretto&#34; e post integrazione i multipli di Borsa di Banca Monte dei Paschi di Siena rifletteranno finalmente i fondamentali della banca senese. Il numero uno di MPS - in crescita dello 0,7% -ha escluso l&#39;introduzione di una componente cash nell&#39;OPS su Mediobanca - che è salita dello 0,4% - precisando che la carta di un rilancio resta da valutare solo verso la fine dell&#39;offerta, fissata per l&#39;8 settembre. Eni ha pubblicato i risultati finanziari. Per quanto riguarda il primo semestre, i dati consolidati mostrano un utile netto adjusted di EUR2,54 miliardi, milioni, in calo del 18% rispetto ai EUR3,10 miliardi del 2024. L&#39;utile netto complessivo del semestre è stato di EUR1,71 miliardi, in diminuzione dell&#39;8,0% rispetto a EUR1,87 miliardi dell&#39;anno precedente. Il titolo è cresciuto dello 1,8%. Nexi, che è avanzata del 3,3%, ha comunicato venerdì di aver rinnovato fino al 2029 l&#39;accordo con Crédit Agricole Italia per la distribuzione in esclusiva delle proprie soluzioni di incasso e pagamento, rafforzando una collaborazione attiva da oltre trent&#39;anni. Stellantis ha rialzato la testa e ha guadagnato il 3,1%, mentre è andata ancora in rosso, dopo l&#39;ultima sessione in forte ribasso, anche STMicroelectronics, che ha registrato una decrescita dell&#39;1,0% dopo che gli analisti hanno abbassato il target price. UniCredit, che ha avviato la prima tranche buyback 2024 per massimi EUR1,8 miliardi, ha chiuso lievemente in ribasso a EUR61,23%. Enel ha firmato un accordo finalizzato alla concessione di finanziamenti multivaluta da parte di Citigroup Inc e del Fondo Danese per le Esportazioni e gli Investimenti per un importo massimo di EUR756 milioni. Il titolo ha terminato la corsa in su dello 0,7%. Sul Mid-Cap, la migliore performance è stata di Comer Industries, che è riuscita a guadagnare il 7,7% a EUR32,30 ad azione. Webuild è calata del 4,7%. Venerdì la società ha annunciato risultati finanziari straordinari per il primo semestre, con un utile netto in forte miglioramento a EUR131,9 milioni, con un incremento del 61% rispetto a EUR82,0 del primo semestre 2024. Banca Ifis - in verde dello 0,2% - è vicina all&#39;acquisizione di Euclidea SIM, secondo quanto riportato da Il Sole 24 Ore di venerdì. NewPrinces ha marcato saldo negativo del 9,4%. In giornata i rumors di stampa sull&#39;acquisizione di Carrefour Italia. Il suo è stato il peggiore risultato di giornata. Iren, in positivo dell&#39;1,1%, ha rinnovato il proprio programma Euro Medium Term Notes, incrementando il plafond massimo da EUR4,0 miliardi a EUR5,0 miliardi e riportandolo in Italia grazie all&#39;approvazione da parte di Consob e all&#39;ammissione alla quotazione sul MOT di Borsa Italiana. Sullo Small-Cap, ancora una sessione positiva per Tessellis, in su del 5,2%. Buoni acquisti su Ratti, avanti dello 0,6%. La testa del listino è stata di GPI con aumento dell&#39;8,6%. BF è cresciuta dell&#39;1,1% dopo aver comunicato che la controllata BF International ha firmato un memorandum of understanding con SACE, in occasione del Vertice intergovernativo Italia-Algeria e del Forum Imprenditoriale tra i due Paesi. L&#39;espansione in Africa ha pesato sul rendimento positivo. Fidia ha emesso 345.000 nuove azioni dopo la convesione di 10 obbligazioni: il titolo è sceso del 3,0% a EUR0,3221. FNM, in basso dello 3,6%, giovedì ha comunicato di aver sottoscritto un contratto di finanziamento unsecured dell&#39;importo di EUR40 milioni con Finlombarda - intermediario finanziario interamente partecipato da Regione Lombardia - per l&#39;acquisto di 13 treni. Bestbe Holding ha chiuso il listino con un decremento del 14% e azioni a EUR0,057 ciascuna. Caltagirone editore, che ha presentato i risultati semestrali con utili in crescita del 54% ma con un peggioramento dei margini, ha terminato in giù dell&#39;1,5% a EUR1,70 ad azione. Tra le PMI, ICOP, che ha lanciato RoboGo per il Porto di Trieste in un&#39;operazione da EUR82 milioni, è flat a EUR14,90. Haiki+ ha sottoscritto un aumento di capitale del 46%, mentre il titolo è calato del 3,0%. Ena Italia - flat a EUR0,87 - ha comunicato che il board, riunitosi il 24 luglio, ha nominato per cooptazione Vincenzo Mario Gazzaneo quale nuovo consigliere di amministrazione, in seguito alle dimissioni di Gonçalo Mendez. Buona performance di iVision Tech, con incremento del 4,9%, mentre Diadema Capital ha chiuso il listino in rosso del 5,8%. La neoquotata Energy Time è scivolata sul fondo con il segno meno del 5,5% dopo il &#39;battesimo&#39; rialzista di giovedì. A New York, venerdì, il Dow Jones ha chiuso in verde dello 0,5%, il Nasdaq è avanzato dello 0,2% e l&#39;S&#38;P 500 ha registrato un incremento dello 0,4%. In Asia, il Nikkei scambia in negativo dell&#39;1,0%, l&#39;Hang Seng in positivo dello 0,5% e lo Shanghai Composite è lievemente rialzsita a 3.594,10 punti. Sul fronte valutario, l&#39;euro passa di mano a USD1,1739 da USD1,1729 della chiusura di venerdì, mentre la sterlina scambia a USD1,3428 da USD1,3483 di venerdì sera. Tra le commodity, il Brent scambia a USD68,8 da USD68,87 al barile della chiusura precedente mentre l&#39;oro vale USD3.3343,23 da USD3.334,16 l&#39;oncia l&#39;oncia di venerdì sera. Sul calendario economico di lunedì, in una giornata scarica di macro, alle 1400 CEST è atteso l&#39;indice sulla fiducia dei consumatori spagnoli, alle 1500 CEST aste BTF francesi con scadenza a 3,6 e 12 mesi. Alle 1730 CEST ci sono le aste dei Buoni del Tesoro USA con scadenza a 3 e 6 mesi e a 2 e 5 anni. A Piazza Affari sono attesi i risultati semestrali di Poligrafici Printing, Risanamento e Telea Group. Di Michele Cirulli, Alliance News Reporter Commenti e domande a redazione@alliancenews.com Copyright 2025 Alliance News IS Italian Service Ltd. Tutti i diritti riservati. 2025-07-28 08:34 </p> ]]>
			</content:encoded>
			<link>https://newsmanifestazioni.telpress.it/FeedRSS/story/Consob/20250728_0002.html</link>
			<description/>
			<pubDate>30 Lug 2025 08:35:11</pubDate>
			<dc:creator>Redazione</dc:creator>
		</item>
	</channel>
</rss>